[
    {
        "question": "กีฬาบาสเกตบอลเริ่มกำเนิดที่ประเทศใด",
        "A": "อังกฤษ ",
        "B": "สหรัฐอเมริกา",
        "right": "สหรัฐอเมริกา",
        "info": "กีฬาบาสเกตบอลมีประวัติมาอย่างยาวนาน 127 ปี ตั้งแต่ปี 2434) โดยนายเจมส์ ไนสมิท อาจารย์พลศึกษาของโรงเรียนคนงานคริสเตียน หรือวิทยาลัยสปริงฟิล ในรัฐแมสซาชูเซส สหรัฐอเมริกา เป็นผู้ริเริ่มขึ้น เนื่องจากต้องการให้มีการแข่งขันกีฬาในร่มช่วงฤดูหนาว"
    },
    {
        "question": "กีฬาวอลเลย์บอลกำเนิดขึ้นครั้งแรกที่ประเทศใด",
        "A": "สหรัฐอเมริกา",
        "B": "ญี่ปุ่น",
        "right": "สหรัฐอเมริกา ",
        "info": "กีฬาวอลเลย์บอลเริ่มขึ้นเมื่อปี พ.ศ. 2438 โดยนายวิลเลี่ยม จี มอร์แกน(Willam G.Morgan) ผู้อำนวยการฝ่ายพลศึกษาของสนาม วาย.เอ็ม.ซี.เอ (Young Men's Christian Association) เมืองฮอลโยค(Holyoke) มลรัฐแมทซาชูเซตส์ (Massachusetts) ประเทศสหรัฐอเมริกา"
    },
    {
        "question": "กีฬาแบตมินตันมีต้นกำเนิดจากประเทศใด",
        "A": "อินเดีย",
        "B": "ไทย",
        "right": "อินเดีย",
        "info": "กีฬาแบตมินตันบันทึกได้แน่นอนในปี พ.ศ. 2413 ปรากฏว่ามีการเล่นกีฬาลูกขนไก่เกิดขึ้นที่เมืองปูนา (Poona) ในประเทศอินเดีย"
    },
    {
        "question": "การแข่งขันว่ายน้ำครั้งแรกจัดขึ้นที่ประเทศใด",
        "A": "อังกฤษ",
        "B": "สเปน",
        "right": "อังกฤษ ",
        "info": "การแข่งขันว่ายน้ำครั้งแรกได้จัดขึ้นที่ วูลวิช บาร์ท ใกล้กับกรุงลอนดอน ประเทศอังกฤษ"
    },
    {
        "question": "กีฬาซีเกมส์จัดการแข่งทุกกี่ปี",
        "A": "2 ปี",
        "B": "ทุกปี",
        "right": "2 ปี",
        "info": "เป็นการแข่งขันกีฬาของกลุ่มประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ 11 ประเทศ โดยจัดขึ้น 2 ปีต่อ 1 ครั้ง การแข่งขันดำเนินตามกฎข้อบังคับของสมาพันธ์กีฬาแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (Southeast Asian Games Federation)"
    },
    {
        "question": "กีฬาใดที่ผู้หญิงได้รับอนุญาตให้เล่นในโอลิมปิกเป็นครั้งแรก",
        "A": "เทนนิส",
        "B": "ว่ายน้ำ",
        "right": "เทนนิส",
        "info": "ในปี 1900 ผู้หญิงยังคงถูกจำกัดโอกาสในการเล่นกีฬา ผ่านการแข่งขันครั้งนี้ โดยมีชนิดกีฬาเพียง 5 ชนิดเท่านั้น ที่ผู้หญิงได้รับอนุญาตให้ทำการแข่งขัน นั่นคือ เทนนิส, กอล์ฟ, โครเก็ต, ขี่ม้า และ เรือใบ ขณะที่ว่ายน้ำ กีฬายอดนิยมของผู้หญิง กลับไม่ได้รับอนุญาตให้ทำการแข่งขัน"
    },
    {
        "question": "ประเทศเดียวที่เล่นฟุตบอลโลกทุกรายการคือประเทศอะไร",
        "A": "อิตาลี",
        "B": "บราซิล",
        "right": "บราซิล",
        "info": "บราซิลเป็นทีมที่ประสบความสำเร็จที่สุดกับชัยชนะ 5 ครั้งในฟุตบอลโลก และเป็นชาติเดียวที่ได้แข่งฟุตบอลโลกทุกครั้ง (19 ครั้ง) นับถึงปัจจุบัน"
    },
    {
        "question": "กีฬาที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในอินเดียคืออะไร",
        "A": "คริกเก็ต (Cricket)",
        "B": "ฮอกกี้ (Hockey)",
        "right": "คริกเก็ต (Cricket)",
        "info": "คริกเก็ต (Cricket) เป็นกีฬายอดนิยมของอินเดีย ฮอกกี้ (Hockey) เป็นกีฬาประจำชาติของอินเดีย สมัยก่อนคือการตีคลี โปโล เป็นกีฬาที่ถือกำเนิดในรัฐมาณีปุร (Manipur) ส่วนฟุตบอล ว่ายน้ำ มวยสากล แบดมินตัน จะเป็นกีฬาที่ได้รับความนิยมรองลงมาจากคริกเก็ตและฮอกกี้"
    },
    {
        "question": "กีฬาประจำชาติของญี่ปุ่นคืออะไร",
        "A": "คาราเต้",
        "B": "ซูโม่",
        "right": "ซูโม่",
        "info": "ซูโม่เป็นกีฬาขึ้นชื่อที่สุด อีกทั้งเป็นกีฬาประจำชาติของญี่ปุ่น แต่ก็ยังมีกีฬาพื้นเมือง และกีฬาพื้นเมืองประยุกต์อีกมากมาย"
    },
    {
        "question": "ปิงปองถูกคิดค้นขึ้นที่ไหน",
        "A": "จีน",
        "B": "อังกฤษ",
        "right": "อังกฤษ",
        "info": "แม้ว่าจะเป็นที่นิยมอย่างมากในเอเชีย แต่ปิงปองหรือปิงปองถือกำเนิดขึ้นเมื่อปลายศตวรรษที่ 19 ในประเทศอังกฤษ"
    }
]